＜學術討論＞重用口罩，密實袋中高溫消毒法

***僅學術討論***
**你家有大量口罩，不等於所有人都能買到口罩**

根據SARS研究報告，
SARS病毒可被高溫 (56度以上半小時) /陽光/酒精殺死

顧及口罩過濾層耐熱程度及濕水問題，
1. 將口罩放入密實袋/潛水套
2. 熱水池溫度70-90度 (5份滾水+1份水喉水)
3. 需定時換熱水保持溫度最少30分鐘
4. 整袋掛起，陽光下再曬2日

理論上口罩已消毒

處境上，手上已無口罩，亦無渠道購買。
個人認為
直接重用口罩 < 不戴口罩 < 重用已消毒口罩 < 不合規格新口罩 < 新口罩 (無法購買)

隔左層野入面係咪真係有可能56度以上
真係有辦法56度以上層野會唔會溶
先唔講病毒死唔死
但細菌係呢個溫度反而會增強繁殖力
點解決？

有個user叫叉燒王子
開tg group 低價賣口罩

聲稱有最少10萬個口罩
全日本最後500個N95係佢手
係同3M總總部攞貨

要填google from入whatsapp grp俾錢

請各位小心 特別係CD ROM

請廣傳

最新消息
英文名 Ng Wai Chung
電話 62265933

有個user叫[size=6][b]叉燒王子 [/b][/size=6][size=4][gold]開tg group 低價賣口罩[/gold][/size=4]聲稱有最少10萬個口罩全日本最後500個N95係佢手係同3M總總部攞貨要填google from入whatsapp grp俾錢請各位小心 特別係CD ROM請廣傳最新消息英文名 Ng Wai Chung電話 62265933[img]https://na.cx/i/6fZZoic.png[/img]

個水池夠大，入面應該ok
但廢老就係廢老，好易做得唔好(e.g. 個袋浮起左，D水凍左，時間唔夠)
袋入面真係有機會養菌。

不如煲滾水入密實袋浸

密實袋點頂到滾水﹖

咁不如用真空袋封左口 用慢煮set70度

隔離po嗰招Sous Vide其實work

滾水唔煲會慢慢降温，啱啱滾起放入去緊係溶，keep住60/70以上對煮開野食既人無咩難度，如果唔識煮就學下。

keep 唔係問題
個袋入面有冇70度先係問題

咁你浸個温度計落水，温度會升，咪即係温度傳入計裡面令水銀膨漲升度數，咪即係熱傳導囉。
擺個入左袋既口罩一樣係會熱力傳導入面口罩度，初中科學炸喎。

你話未必有，慢煮聽過掛，用時間令熱力平均進入牛肉，令舊肉熟，入袋口罩只係高温少少既慢煮姐。

For reference:
佳能雙重鎖緊密實袋的最高耐熱度達110℃，只要能於穩定的溫度控制下烹調食物（通常約為50°C 至80°C 之間），佳能雙重鎖緊密實袋於慢煮煮食方式及家庭版的低溫慢煮機都是安全使用的。

不如放入焗爐焗算啦

慢煮棒+密實袋+水壓法假抽真空=元秋進階版

好過直接掉落去浸水掛

層塗層仲係唔係度？

需定時換熱水保持溫度最少30分鐘

有人用n95 做研究
試下重用可能性

直接會出街算啦

微波爐啦 搞咁多野做咩